稱收食肆18萬樣本 Prenetics報大數

節錄

稱收食肆18萬樣本 Prenetics報大數

【本報訊】。。。。。

相關新聞：屯門茶記爆疫 三早餐客確診 萬發群組擴大 死不停業

■黃店FAST TASTE在無參與食肆檢測計劃下，收到Prenetics Limited發出的「已完成」貼紙。

食肆被檢測 食環︰樣本錯配

全民檢測出現多宗投訴被檢測及被迫檢測後，本報前日亦揭露有黃店食肆被報名參與高危群組自願檢測計劃，食環署昨凌晨回覆本報查詢時承認，負責的外判公司出錯，稱「誤將」參與計劃的個別食肆22個樣本錯配至附近僅有八名員工的食肆，會要求該公司覆檢所有參與食肆的紀錄，確保沒有同類錯配事件，並指支付計劃的檢測費用，是按得出結果的樣本瓶數目計算。

食環署又稱，食肆員工檢測計劃8月31日完結，該署共收回超過13.3萬個樣本作檢測，當中有24宗個案轉交衞生防護中心並確認為陽性。

相關新聞：維景增兩宗 建制染疫高危

不過，食環署提供的數字與Prenetics Limited回覆本報的數字不同，該公司雖承認有錯配事件，但指於食肆收回超過18萬個檢測樣本，當中更有46宗初步陽性個案向衞生防護中心通報，「所有案例最後均被顯示為真實陽性，準確率100％。」有關數字明顯較食環署公佈的多。

本報向食環署及Prenetics Limited分別查詢相關數字為何有出入，昨晚未獲回覆。